\begin{multicols}{2}
  Soient six points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$ et $F$ dans le repère
  orthonormé $(O\,;\,\mathtt{I}\,,\,J)$ positionnés comme dans le repère
  ci-contre.

  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées des six points.
  \end{enumerate}

  Dans cette partie, on pose $\vecti=\V{OI}$ et $\vectj=\V{OJ}$.
  \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
    \item Dans le repère orthonormé \repere, déterminer les coordonnées des six vecteurs $\V{OA}$,
          $\V{OB}$, \dots , $\V{OF}$.

          Que remarque-t-on ?
    \item On considère le vecteur $\V{AB}$.
    \item \begin{enumerate}
      \item Donner les coordonnées de ce vecteur dans \repere.
      \item Exprimer ce vecteur en fonction des vecteurs $\V{OA}$ et $\V{OB}$.
      \item Comment alors déterminer les coordonnées du vecteur $\V{AB}$ en
      fonction des coordonnées de $A$ et $B$~?
    \end{enumerate}
    \item Vérifier la conjecture précédent en controlant les coordonnées
    des vecteurs $\V{DE}$, $\V{AC}$, $\V{FC}$ et $\V{EB}$.
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[declare function={f(\x) = -15*\x*exp(-x);}]
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.7cm,y=0.7cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-5.7,xmax=5.7,ymin=-5.7,ymax=5.7,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          % minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          xticklabels=\empty,yticklabels=\empty,
          % tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        % positionnement des points
        \foreach \x/\y/\nom/\pos in {1/0/\mathtt{I}/below,0/1/J/left,2/3/A/above,5/-3/B/above,-3/3/C/above,-2/-4/D/above,0/-2/E/right,-3/0/F/above}
          {\edef\temp{\noexpand\addplot[mark=+,very thick,mark size=3pt,only marks,black] coordinates {(\x,\y)} node[\pos]{$\nom$};}\temp}
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        % \node[below] at (1,0) {$\mathtt{I}$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
